日本兔仔天國：大久野島 🐰🌟🌟🤗

大家有沒有去過日本「兔仔天國」大久野島？是兔迷必去的地方！有1000多隻自由自在地兔子活在這裡。

但是其實島內的兔仔有很多活得不開心和不長壽，雖然沒有捕食者(predatory animals)的威脅，但是牠們很多有生病的、沒有足夠糧食及營養。所以兔迷下次去最好帶牧草, 例如: Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等等，給牠們最基本的糧食，高纖維。不要給高糖份的和零食，例如: 蘿蔔和水果。當兔子有一隻耳向前、一隻耳向後或一隻耳向上、一隻耳垂下，即代表牠有一點不開心或一點憤怒。但當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。以下video 可看到大久野島兔仔憂愁的時候:

另一個video 看到兔子憂愁，耳朵越後就越不開心，主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）很不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。
以下video 也是另一個例子，兔子生病(痙攣):

更多關於兔子憂愁的身體語言：

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。

以下video可看到兔子拚命地拯救一隻被困住的貓! 真感人！:loveliness:

當兔子跳兔子舞(Binky)時, 這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活，因為兔子Binky是兔子最開心的狀態。以下video可看到：

兔兔呀

去過2次
好正

想去好耐

那就去吧！

🐰🐰🐇

會唔會追住你

Yessssss

最好就唔好推介
自己收埋算
一陣中共連登仔 大陸人知道咗就大獲了

正

其實已經揚曬

又唔係好多人去o既，支鍾意買野，呢啲地方佢地唔buy.

去過一次

我上年就係一個毒撚去

請分享經歷

請分享經歷和照片

記得一日唔係好多班船，尾船好似5點幾，記得自己帶野食，我嗰次好眼去唔多覺有兔仔食物賣。唔好食物啲兔仔唔係好so你。

嗰度好細勁多兔仔

我o係Bus Center搭車去，當時住附近，行路去搭，我朝早去o既，check 清楚船o既班次，如果唔係走咗一班有排等，回程都係。
去程碼頭有兔仔糧賣，唔貴，買幾包玩下最啱，你想再平啲或多啲野餵可以自己去超市買啲菜呀咁。
預半日時間就夠，因為島唔係好大，島上有餐廳，驚貴o既自備乾糧亦得。
島上仲有啲當年日軍製造毒氣o既遺址，都值得睇下影下相。

謝謝分享